劉迺強：林鄭沒中聯辦能拿票？

劉迺強：林鄭沒中聯辦能拿票？

要聞

【本報訊】候任特首林鄭月娥在競選期間曾極力否認獲中聯辦助選。不過基本法委員會委員劉迺強（圖）強調，「沒有中聯辦的幫助，她（林鄭）能拿到（777票）嗎？」，又指中聯辦有治港任務，所以為林鄭拉票都不是干預選舉。

指西環是治港第二支隊伍

林鄭在角逐特首期間曾否認，中聯辦向商界施壓為她拉票，甚至聲稱「睇唔到有乜需要」要由中聯辦幫她拉票。但日前有傳媒拍攝到林鄭到訪中聯辦，候任特首辦回覆時就解釋，林鄭到中聯辦是商談下屆政府的事宜，認為中聯辦是中央駐港機構，不時會與特區和官員聯絡，就促進兩地交流和合作及其他涉及中央政府的事務交換意見。
劉迺強昨在北大一研討會上反問，「林鄭的777票是怎樣得來的？是她自己一票一票拿回來的嗎？沒有中聯辦的幫助，她能拿到嗎？」劉更說，「你說中聯辦拉票不是干預嗎？不是干預」，因中聯辦有治港任務，形容中聯辦實際上是治港的第二支隊伍或兩支隊伍的其中之一，並誇口稱「明天沒有中聯辦在香港的話，我看特首和特區政府甚麼事都幹不了」。
同場的立法會前主席曾鈺成就指，不解決政改問題難以解決其他問題，而不處理政改亦不等於天下太平。他理解林鄭對這問題有保留，但認為關鍵在於中央想不想，若中央有決定，沒有理由搞不好政改。
林鄭透過候任辦回應劉的言論，指在競選期間，「親自拜會了各界別選委，聽取意見，並向他們介紹她的施政理念。衷心感謝各選委的支持」。
■記者呂浩然